3 月發佈 ? Apple 新款 14" 16" Macbook 或升級至 12 / 16 核心自研處理器 $AAPL

2020 年尾，Apple 推出搭載自研 M1 八核心處理器的 Mac 產品，並成功獲得大量支持。由於 Apple 已打算在兩年內將 Mac 產品線退出 Intel 處理器，所以不難猜測更多 M 系列晶片正在準備當中。

根據最新的爆料指，新款 Mac 產品預定於 3 月發佈，將搭載 12 核心 Apple Silicon 晶片。至於關於這款 Mac 規格，在爆料中並無給出細節，但若以知名分析師郭明錤的說法，可能會是 14.1″ 與 16″ MacBook Pro。同時有猜測認為，14″ 或搭載 12 核心處理器、16″ 則升級至 16 核心處理器。不同於 x86 架構，ARM 晶片對於增加核心更容易，同時功耗亦能壓得住。

值得注意的是，12 核、16 核的新處理器可能不會以 M2 命名，因早前有消息指，M2 將選擇於 iMac 上首發，由於是 AIO PC，CPU、GPU 單元的規模更加可觀。考量到目前 8 核心 M1 晶片的優秀表現，特別是在 macOS 下，即將到來的 12 核心、16 核心晶片更讓人值得期待。
$AAPL

無可能禁快啦

雖然我都想

14”

連登仔：Apple唧牙膏

唔係無可能
現有機型減少少，新嘢賣貴啲
大把人9衝

出左買部玩下

想佢出Ipad mini 6

有冇咁快阿

請問你覺得冇可能既原因係咩？

出M2就話無咁快姐，
M1只係入門版laptop SOC
M1X係laptop Pro版

Apple M1係試水, 等用戶beta test
反應咁好 好應該快快手3月份推埋M1X Pro機搶曝光率
WWDC 再講OS /出埋iMac

16吋好大機會3月出
但14吋咁快出黎打自己13吋？

可能上面班兒登仔唔明

雖然M1 性能屌打咗 I9 同4800U
但睇價位 機型都只可以算係係入門Mac
佢粒高階ARM版 SOC 係未出

M1X 14吋應該係同而家intel 13吋高配咁嘅價錢一樣（$13999）
所以同而家M1 13吋應該唔會撞

M1 已經好快，除咗搵食嗰班 m1x / m2真係需要咩？

講緊快過i9喎

Laptop I9 好快咩？

速度冇人會嫌太快

ARM版平過intel版

56k 其實都夠用 點解要光纖？

剪片果d永遠越快越好

好似今年會出
我都希望係真

Apple講到明要2年搞掂ARM過渡,呢個速度好正常

等到佢過渡晒，咁我部MacBook Pro 2020 應該差唔多可以換

咁講啦，買左m1 MBP MBA都可以有排玩

覺得有可能升級imac 各imac pro